# Proyecto Primer Parcial
***
Proyecto elaborado para la materia "Desarrollo basado en plataformas" como forma de calificación del primero parcial

## Equipo: ***Machín Learning*** :floppy_disk:

## Profesor: I.S.C. Luis Antonio Ramirez Martinez

### Requisitos Previos

Para realizar el proyeco fue necesario tener conocimientos basicos acerca de los temas visto en el parcial, los cuales son:

```
    Tener una partición con Linux en tu Sistema operativo
    Conocimientos de Linux
    Conocimientos de Bash
    Conocimientos de Git
    Conocimientos de Docker
    Tener una cuenta de DockerHub
```

### Requisitos del trabajo :ballot_box_with_check:
***
- [X]  Programe en bash una aplicación que requiera un parámetro al ejecutarse -a (metodologías ágiles) y -t (metodologías       tradicionales ) desplegará el siguiente menú en la terminal:
#### Opción -a
Bienvenido a la guía rápida de Agile, para continuar seleccione un tema:

1. *SCRUM*
2. *X.P.*
3. *Kanban*
4. *Crystal*
#### Opción -t
Bienvenido a la guía rápida de metodologías tradicionales, para continuar seleccione un tema:

1. *Cascada*
2. *Espiral*
3. *Modelo V*

- [X]  Una vez seleccionado un tema en especifico deberá de mostrar las siguientes opciones:

Usted esta en la sección ${nombre de la sección}, seleccione la opción que desea utilizar.

1. Agregar información
2. Buscar
3. Eliminar información
4. Leer base de información.

- [X]  La idea de este sub menú es almacenar información en archivos con extensión .inf (uno por cada metodología)
- [X]  Al agregar información se debe solicitar el identificador del concepto y la definición al guardarlo se debe de formatear y anexar al final del archivo.
- [X]  Al ejecutar la opción buscar deberá solicitar el elemento a buscar dentro del archivo (se debe ubicar el identificador utilizando expresiones regulares).
- [X]  Al eliminar información debe solicitarnos el concepto y quitarlo del archivo.
- [X]  Al seleccionar leer la base de información nos debe de imprimir en pantalla el contenido del archivo.
- [X]  Al terminar la ejecución de un comando debe pedirnos una siguiente opción, volver al menú anterior o terminar la ejecución.
- [X]  Empaquete en una imagen de docker su aplicación bash, deberá al ejecutarse un contenedor lanzar inmediatamente su aplicación.
- [X]  Suba a GitHub, gitlab y bitbucket su proyecto, el repositorio deberá contener un archivo readme.md con la plantilla de proyectos vista en la tarea de clase y deberá contener los nombres de cada integrante del equipo, adicionalmente suba la imagen a dockerhub.

### Puntos improtantes :speech_balloon:
***
- Todos los miembros del equipo deberán entregar un archivo de texto con las urls del repositorio en su cuenta de Moodle.
- Si un miembro del equipo no sube el archivo en su cuenta no afectará la calificación del equipo sin embargo él recibirá cero en la calificación del proyecto.
- Todos los miembros del equipo deben contribuir vía git a su proyecto  si algún miembro no cuenta con cambios dentro del repositorio no le contará la calificación.


### Software Necesario

Los software necesarios son los mencionados en el apartado de Requisitos Previos


- :arrow_right: [Git](https://git-scm.com/)
- :arrow_right: [Docker](https://www.docker.com/)
- :arrow_right: [Linux (Ubuntu)](https://ubuntu.com/)

Aparte de lo anterior se necesitará tener una cuenta en estas tres plataformas

- :arrow_right: [Github](https://github.com/)
- :arrow_right: [Gitlab](https://about.gitlab.com/)
- :arrow_right: [Gitbucket](https://bitbucket.org/)
- :arrow_right: [DockerHub](https://hub.docker.com/)

## Proyectos

- [Github](https://github.com/DanielCota07/Proyecto_U1)
- [Gitlab](https://gitlab.com/daniel_cota/proyecto_u1)
- [Bitbucket](https://bitbucket.org/Daneitor07/proyecto_u1/src/master/)

## Autores

- Daniel Alberto Cota Ochoa     ***329701***
    - [Github](https://github.com/DanielCota07)
    - [Gitlab](https://gitlab.com/daniel_cota)
    - [Bitbucket](https://bitbucket.org/Daneitor07/)
- Axel Dalí Gomez Morales       ***329881***
    - [Github](https://github.com/AxlDali)
    - [Gitlab](https://gitlab.com/axel_dali)
    - [Bitbucket](https://bitbucket.org/AxelDali/)
- Ricardo Corral Sanchez        ***329606***
    - [Github](https://github.com/RicxrdoCS)
    - [Gitlab](https://gitlab.com/a329606)
    - [Bitbucket](https://bitbucket.org/a329606/)
